	\section[CLA]{Argumentos en Línea de Órdenes / Command-Line Arguments (CLA)}
Nota: Para los siguientes ejercicios, deben realizarse todas las validaciones correspondientes.
		\begin{enumerate}[\bf 1)]
			\item Escribir un programa que calcule la longitud de una cadena de caracteres pasada como argumento en línea de órdenes, e imprima el resultado por \lstinline!stdout!. ¿Cómo invocaría al programa para calcular la longitud de la expresión: \verb!2 * 4 = 8!?

			\item Escribir un programa que compare lexicográficamente dos cadenas de caracteres pasadas como argumentos en línea de órdenes, y muestre el resultado de la comparación por \lstinline!stdout!.

			\item Escribir un programa (CLA) que reciba como argumento un número natural, y calcule su factorial, mostrando su resultado por \lstinline!stdout!.

			\item Escribir un programa (CLA) reciba como argumentos una serie de cadenas de caracteres, y las muestre ordenadas alfabéticamente por \lstinline!stdout!.

			\item Escribir un programa (CLA) que muestre por \lstinline!stdout! el contenido del directorio actual en el que se encuentra.

		     {\footnotesize Nota: Puede utilizar el programa del ej. 4) . ¿Cómo realizaría, en ese caso, la invocación. (Ayuda: usar metacaracteres del shell de comandos).}

			\item Escribir un programa (CLA) que permita convertir un texto (cadena de caracteres) escrito en charset ASCII al charset ISO-8859-1, devolviendo el resultado por el \lstinline!stdout!.

			\item
				\begin{enumerate}[a)]
					\item Escribir un programa que reciba como argumento la cantidad de números aleatorios a generar y un carácter delimitador, y devuelva por el \lstinline!stdout! el lote de números aleatorios generados (como strings), delimitados por el carácter separador.
					\item Redireccione el \lstinline!stdout! y vuelque los resultados a un archivo de texto.
					\item Analice mediante una planilla de cálculo, la aleatoriedad de los números contenidos en dicho archivo.
				\end{enumerate}

			\item Escriba un programa que reciba por línea de comandos una cadena de caracteres como primer argumento y cualquiera de las siguientes opciones como segundo:
				\begin{description}
					\item[/M] MUESTRA LA CADENA DE CARACTERES EN PANTALLA EN MAYÚSCULAS
					\item[/m] muestra la cadena de caracteres en pantalla en minúsculas
				\end{description}
				y procese la cadena de caracteres en consecuencia. Puede utilizar las funciones \lstinline!int tolower(int c)! y \lstinline!int toupper(int c)! de la biblioteca estándar para convertir un carácter a minúscula o mayúscula respectivamente.

			\item
				\begin{enumerate}[a)]
					\item Escribir un programa que reciba como argumentos:
						\begin{itemize}
							\item la cantidad de números aleatorios a generar (tamaño del lote).
							\item límite inferior del intervalo.
							\item límite superior del intervalo.
							\item carácter delimitador.
						\end{itemize}
						y devuelva por el \lstinline!stdout! un lote de números aleatorios, cuyos valores estén comprendidos dentro del intervalo cuyos límites fueron recibidos como argumentos, y delimitados por el carácter separador.
					\item Redireccione el \lstinline!stdout! y vuelque los resultados a un archivo de texto.
					\item Verifique mediante una planilla de cálculo, la aleatoriedad de los números generados.
				\end{enumerate}

			\item Escribir un programa (CLA) que reciba como argumentos una serie de cadenas de caracteres, y las imprima por \lstinline!stdout!, pero formateadas al juego de caracteres ISO-8859-1. Para tal fin, es programa debe invocar al desarrollado en el ejercicio 6).

			\item ¿Cómo modificaría el programa del ejercicio anterior, si se deseara convertir los datos a charset UTF-8?¿Y a Unicode? Indicar cómo podría parametrizarse la conversión a otros charsets.

				{\footnotesize (Nota: NO se pide escribir ni inplementar el algoritmo de conversión a UTF-8, sino solamente consultar las funciones de la biblioteca \lstinline!<iconv.h>!).}

			\item Utilizando los códigos desarrollados en los ejercicios 4), 10) y 11), indicar cómo podría escribir$^1$ un programa que reciba una serie de cadenas de caracteres, las ordene alfabéticamente, y las muestre por \lstinline!stdout! convertidas al juego de caracteres ISO-8859-1.

(Sol. Usar piping: \verb!conv xxx | ordenar | formatear yyy! )

{\footnotesize $^1$: combinando pequeños programas que permitan solucionar en forma práctica el problema.}
		\end{enumerate}
